英國大選民調 保守黨領先優勢大幅縮小

英國將在6月8日舉行提前國會大選，根據最新的民意調查，在執政的保守黨(Conservatives)和最大在野黨工黨(Labour)於本週公布政策方針後，首相文翠珊(Theresa May)領導的保守黨領先優勢大幅縮小。其中一項民調更顯示，兩黨之間的差距縮小了一半，只剩下9個百分點。

在選戰初期，民調預期文翠珊將取得壓倒性的勝利，將在國會中取得比過半數多150席的優勢地位。但20日公布的4項民調卻顯示，保守黨的支持度為44%至46%，雖然仍領先工黨的33%至35%，但幅度縮小，預期只能比半數多40席。其中，輿觀(YouGov)的調查更指出，保守黨的支持度在一星期內下降到只領先9個百分點。

文翠珊在18日公布政策主張，表示將採取更干預主義立場，希望藉此吸引工黨支持者。此外，文翠珊也計劃把老人照護的經費負擔，轉嫁到能夠自己負擔支出的納稅者身上。

根據輿觀的調查，40%的受訪者反對這項老人照護政策的改變，35%的表示支持。工黨領袖郝爾彬 (Jeremy Corbyn)表示，這項政策將造成「世代戰爭」，讓年輕一代敵視老人。